歐盟需主導國防 馬克龍：不應買美武器

2018年11月13日

歐盟需主導國防 馬克龍：不應買美武器

普京、馬克龍和默克爾等多國領袖在一戰結束100年紀念活動後共晉午宴。

法國總統馬克龍前日接受美國有線新聞網絡（CNN）訪問時表示，歐洲不應增加國防開支購買美國武器，「二戰後歐洲依賴美國保護，如今我認為歐洲是時候建立自己的國防和主權」，強調歐洲要主導國防。上月他曾批評比利時向美國購買F-35戰機，而非歐製戰機，指「違反歐洲利益」。

「喜歡討論多於透過推文做外交」

美國總統特朗普日前發推文指，馬克龍「歐洲建軍」之說「非常侮辱」，稱美國一直不合理地承擔大比例的北約軍費開支。馬克龍辦公室稱是誤會，「我們今早有討論過，他沒事。」馬克龍稱雙方均同意北約內部在軍費開支方面應制訂更合適的分擔比例，意味歐洲應減少依賴美國承擔開支。但他拒絕評論特朗普稱感侮辱的推文，「我較喜歡面對面討論或回答問題，多於透過推文做外交。」

特朗普早前退出伊朗核協議，馬克龍於上周的電台訪問中指，美國、中國和俄羅斯是威脅，指歐盟應減少依賴美國，惹來特朗普不滿。但他指與對方是「十分好的朋友」，「但我不是民族主義者，不等於我不愛國。我相信合作對每個人都有好處」。

法新社

上一則
上一則
半裸女衝向車隊 斥特「虛偽和事老」

四國領袖短暫對話 談導彈條約
特朗普低調疏離 更顯美歐裂痕
特終冒雨現身祭陣亡美軍
半裸女衝向車隊 斥特「虛偽和事老」
巴黎和平論壇 特朗普玩孤立避席法德聯手捍衞多邊主義

法國佬真係養唔熟
二次大戰 法國除左捐啲囡囡比德軍搞之外仲做過乜？

陣風部垃圾早抖啦
不過話時話，Nigel Farage真係先知，一早睇穿歐盟真面目

成個歐盟都忘恩負義都極，依一百年唔係有美國佬，你哋一早大統左左，一係比德國，一係比ussr

咪又係得把口

嗯 講同做一樣

唔買你武器又養唔熟 個個都要睇美國頭最好

所以比利時就要睇德法頭架啦？

轉個頭賣比中東or中國

冇錯
但係唔買F35，你想買咩

歐洲武裝自己對邊個?
對上一次歐洲聯軍係咪十字軍?

法國一向係咁，你睇戴高樂

馬克廢

做美國隻狗咪算囉

支那有禁運嫁大佬

殲-20

無計，呢個法國總統有鍾意鋤阿婆

NATO 聯合國都係主要靠美軍
扮乜撚野啫法國佬

陣風部垃圾

馬克龍：不應買美武器

所以歐洲睇法國佬頭最好？

二戰中巴黎淪陷埋添 咪話唔巴閉

歐盟緣起係馬歇爾計劃 冷戰無美國保護 有撚到重建得咁輕鬆咩

更正你一下 係一二戰都淪陷
有冇睇大君主？ 裡邊條法國婆比德國佬當雞屌
唔怪得法國而家咁粘德國啦 原來同種同源

根據定律 連登越踩嘅將會越犀利 歐盟將會同中美三足鼎立

一句講哂冇美國放水 法國根本咩都唔係
二次大戰得三個戰勝國姐 一個美國 一個英國 一個蘇聯
法國除左d囡囡伸個屁股出黎比德國插下buy下time之外
我真係諗唔到 到底幫過d咩
忘恩負義 班仆街養唔熟

二戰結束 我都唔明法國佬打咩J
勝利宣言用英文講架屌你
登陸諾曼第係美國人plan 美國人命
而家話不應買美武器？ bye bye啦賤種

自己整得，但會整嘅已經係 Gen 6

sor 原來最係打到近巴黎70公里

講緊生產同生意合作規模

但班歐洲佬嘴臉真係好黑人憎 好似美國欠左佢地咁

歐盟玩貿易保護主義
本身都激嬲美國
買嗰少少美國天然氣就算？
依家仲想飛起美國，唔買軍備
有排你受啦

巴黎淪陷果次係普法戰爭

其實upgrade 吓typhoon 同rafale 都夠打su35, 反正俄佬有排都無新機

幫
慢慢嚟囉
好似中東噉磨下先囉

德國連天然氣都話買俄羅斯添 痴撚線歐洲佬

其實無錯 而家歐洲威脅得非洲中東難民同恐怖分子
趁呢段空閒時間自己研究武器玩下先岩

有咩問題, 要本土化梗係自己開發

又想要俄佬野
又想要美國保護
又想飛起美國
英國脫埋歐自己玩賓周啦，成個歐洲得法國佬有少少軍力

成個歐洲都搵緊美國著數，所以美國而加好應該唔再幫歐洲，由得歐洲自生自滅

小心d講野

法國喺拿破崙之後根本係走下坡
喺歐洲有資格稱共主只得英 德
可惜日耳曼民族因爲歷史問題 變得政治正確 淪為左膠國度
英國行返光榮孤立 咪畀歐洲膠化潮流搞到

係
但人地點睇先得㗎
買美國軍備係de facto保護費嚟
唔買就自己知後果

在德軍如此迅速的進攻面前，法國政府無計可施，內部分裂成抗戰派和和平派，整日爭吵不休，1870年普法戰爭期間成立的法蘭西第三共和國一有機會就爭權奪利，而且上世紀30年代聯合政權不穩定的狀況一直在持續，對於希特拉的武力外交，英法兩國政府都採取綏靖政策。德軍進攻法國後，主張徹底抗戰的保羅·雷諾總理逐漸被政府副總理菲利普·貝當等和平派孤立。堅持對德講和方針的法國政府於6月10日宣告巴黎為不設防城市後逃往波爾多。4日後，德軍的費多爾·馮·博克大將率領的部分德軍B集團軍群的一部沒有遇到什麼抵抗就佔領了巴黎。因此戰功，次月，博克大將晉升為元帥。

德軍舉行閱兵式的愛德華凱旋門是象徵巴黎的建築物，法國皇帝拿破崙·波拿巴為紀念奧斯特利茨戰爭的勝利而建，1806年8月15日奠基，1836年7月29日落成。1919年7月14日，為紀念第一次世界大戰勝利，盟軍也曾在此凱旋門舉行盛大的閱兵式。如今，這個具有歷史意義的場所擠滿了德軍。

真係法國佬dna黎 改唔到

問吓馬克龍記唔記得上任法軍參謀長點解唔做

法國有咩勁軍工企業

佢唔係咁既意思姐

冇話差

我覺得法國佬想同中國買

法國一向係歐洲垃圾，近年左膠風盛行，令到法國佬以為自己成為世界中心，真係好笑。如非美國自願做佢嘅監護人，一早已淪為德國、俄羅斯、甚至強國嘅殖民地，唯一價值係生產妓女及其用品。

歐盟啲經濟依家走下坡
美國又要佢減逆差
意大利同希臘又得返半條人命
支那都就嚟死
冇咗英國，個市場同經濟冇咗三分一
歐盟真係捱到先好喎

不過睇返法國一直對咩人都過橋抽板，你二戰比人打個時，突然推個一戰英雄做總理，之後人地決定投降。你二戰之後就判人叛國，神又係你，鬼又係你。講真人地都係迫於無奈投降，你法國有冇ussr打衛國戰爭既決心，不惜將全法國捲入戰爭先。

歐洲軍力
真係一個日本都ko佢地全個聯盟

繼美俄中, 排夠就咁排:
美----------------------->俄->中--------->法
美一個夠頂你俄中法啦, 出黎扮咩大佬姐

呢個係歐盟從建立開始既願景 ，BTW其實我都想佢成功，咁呢個世界局勢就好多野睇

自己做返國防有咩問題
人地又唔係幫中國反美國

唔同真係好似gundam oo 噤
分3邊 之後起太空電梯

唔撚明點解成班人仲當俄羅斯係大敵
俄羅斯經濟玩撚完，無能力輸出意識形態，只係俄國軍隊人多，但極其量咪搞克里米亞

相反支國恃住無限印銀紙 要錢輸出革命 又搞世界新秩序，搞新秩序嘅國家邊次唔搞到一鑊粥架姐

係歐洲本身黎講其實係好事

但係美國角度甚至全球安全黎講其實未必係好事

歐洲自己發展得夠強大既話
仲會唔會甘願做美國契弟？

當佢有足夠力量就自然會美歐分裂

真心咪撚幫, 等歐豬再爆煲就一定會有下一個國家搞脫歐公投
英國brexit根本係明智之舉

比利時幾時做咗法國既"自己"

問全世界都知 驅逐艦應該買邊一國
傻的嗎叫人唔買神盾級走去買地平線級？

你邏輯、閱讀理解會考0分？

有事淨係識痴實英國求救
一戰西線都守唔到, 唔講以為俾人圍攻, 原來係德國一個打法國, 要英國幫拖守
二戰硬加唔駛講
法國佬恰D非洲雞就叻

好難唔幫 ，如果唔係就會好似樓上所講俾俄國同化咗，美國喺國際上會一個打十個

用下腦

始終意識形態係一致

邊到會講得埋

之前夠無人相信英國會成功脫歐

法國佬回佣

好多動漫都有呢個SETTING, 世界三分天下, 美國一邊 (包日本), 共產一邊(中俄), 仲有就係歐洲

頭果兩忽其實已經成左形, 但歐洲一定冇可能

之前傾脫歐，容克條垃圾kick住話要由得英國hard brexit嘛
搞搞下發現唔work，自己都唔掂咪又係要讓步
軍事上成個歐盟有邊個頂到英國個角色

英國本身同歐盟關係都有距離 又唔用歐洲
地理位置 加上歷史文化光榮孤立 脫歐成功唔意外

美國想扶值個傀儡總統推走戴高樂
但2戰冇戴高樂法國就變軸心陣營
你係戴高樂你都唔想俾人迫走啦

唔明點解法國作為除美國之外唯一擁有自主研發既核動力航母，且在歐洲諸國當中軍事體系最完善既國家會比連登仔睇低

飆風戰鬥機 8435萬美元（Rafale B）2013年
F-35A 8900萬美元

條法國左膠叫人買飆風？
到底收左人幾多錢

問題係軍事體系唔單止咁少野嘛
現實係單靠法國英國根本唔夠力支撐成個歐盟既防務
仲未計英國quit左，就變左nato合作關係，唔再係歐盟
學人講歐盟軍咪變左搞笑

就算法國有太空軍艦都好
問題係佢地唔會打
國家既意識形態黎, 狗改不了吃屎

俄佬本身梗係唔可怕，可怕既係中國聯合俄佬

不過侵侵離間佢哋算係近幾代總統對俄政策最清醒既事

外籍軍團

比利時幾時變左法國？

美軍現役既班用同通用戰槍都係比利時貨
火箭筒係瑞典既
陸戰想換德國步槍，黎緊部ACV係意大利野

係，法國無咗拿破崙之後 民族光榮牌打唔起，好難再有民國榮耀主義出現，加上變埋聯合國，外交事務真係可以不理

「意識形態」依家得支那嘅貪污主義有大分別
但利益上，歐美有啲衝突
美國俾左膠全球化搞到要開放俾歐洲，但歐洲又玩保護主義拎著數
本身以前美國佬左膠強就冇問題，俾歐洲同支那都坐大
但依家美國要重整返個國際秩序，變相必要壓返歐洲落去
以前德國同日本都試過經濟越嚟越好，搞到美國食屎，之後就要簽廣場條約嚟壓返落去
所以其實不嬲都係冇咁大個頭就唔好扮大佬
盟友都唔代表可以借人嚟擴張又要超越人

係咩令到投降國以為自己好好抽

因為歷史上法國軍備係勁但輸得好鳩

法國既廢根本係民族dna黎
話唔明果位我唔知佢係唔睇歷史定盲目成咁

當年大家都以為瑪麗勒龐得，點知都係收皮，法國國內意識形態大愛，阻力好撚大

出生率低生活條件差同政治混亂搞到幾代人都冇心打仗

我敢講就算全世界得法國佬有核 佢都可以打輸

請列出法國打國的勝仗，對越南都得。

你到底係根據e段新聞而覆 定回應個別留言 你到底up緊乜春？

連登係咪全部00後
法國幾十年都行戴高樂主義，對美帝不嬲都好有戒心，係近十年歐洲經濟太差先焗住埋翻美國堆，從來冇養熟過，兒登除左識幫侵侵打飛機仲識乜？

家陣法國咪阻緊比利時買機

侵侵追番咁多年 NATO 保護費

然後

撤軍 NATO

祗守匈牙利同波蘭

你咁講我先發現法國百年黎都無贏過

波蘭
fort trump

美國叫帝，臭閪支那叫乜
你法國點係既事，憑乜干預比利時內政

越南要獨立 輸
阿爾及利亞要獨立 輸
維京戰爭 輸
義大利戰爭 輸 全球唯一可以輸比意大利佬兩次既國家
宗教戰爭 輸
七年戰爭 輸 連加拿大都冇埋

法國大革命 哇 嬴左喇！！！打自己人啊嘛
第二次波灣戰爭就仲搞笑 佢冇打架 不過有借錢比人打
最後輸到連債權都收唔返添

咪係
唔買f35唔通買陣風？
原來比利時國家內政包括軍事武裝既購買又關法國事

咪就係 但連登仔係都要講到法國唔靠美國就好唔應該咁

比利時計唔計法國姐

咗點解馬克龍講到比利時唔靠法國好唔應該

瑞典戰機

中帝修

child登好多人都係人云亦云

法國點關比利時撚事

羅馬帝國收皮之後高盧人，後來既法蘭克帝國一路風光到中世紀又唔計
百年戰爭又唔計
三十年戰爭又唔計
拿破崙又比你食咗
一戰慘勝都算戰勝國呀
你淨係列打輸唔列打贏咁仲有咩好講

講到好似而家法國領土咁大係天跌落黎送比佢咁

比利時係個天送俾法國架

咪係冇美國馬歇爾計劃歐洲會復原得咁快，二戰都法國佬主導既一戰賠償方案引起，美國當時大力反對話會引起報複

侵侵係撒先好講
五角大樓第一時間反枱
歷代總統建立既全球霸權比佢一鳩放棄
笑死普京同雜總

重點係歐盟應視為一體 馬克龍應該係想歐盟長遠可以唔依賴美國
叫比利時支持返歐盟內部嘅國防工業

等於trump講America First 香港人講港人優先

但由於trump係多數連登仔契爺 唔幫襯trump等於得罪連登仔

其實trump一直都要求歐盟國家有更多軍事支出
咁德法咪即管自主研發囉，到時唔好牙痛咁既樣就得

你咪人云亦云嗰個囉
法國對美國有戒心還有戒心
法國唔交保險費畀美國唔得還唔交保險費唔得
佢都係養唔熟
根本佢段嘢一啲內容都冇，除咗講「兒登除咗同trump trump乜乜乜」，你係廢老定扮廢老呀？

萬事起頭難 唔開始做只會一直依賴美國

你都喪喪地
就係因為凡爾塞條約對德國太鬆 第三帝國先彈得起
好似二戰後咁支解德國咪乜事都冇

你個世界應該同支那世界一樣
覺得自己係大佬，人地america first，你就可以europe first
全世界都知你飛起美國啦，可以唔依賴美國
但有能力先好講出嚟
好似支那性衝突冇啦啦話要2025超越美國 噉就真係on99啦

時事台9成都仲係中學雞

睇下歷史先啦

挪威丹麥都係買F35, 瑞典留番堆獅鷲自己玩啦

馬克龍係比利時人契爺呀

提醒大家，法國既核武數量係排第三，僅在美俄之後
法國既M51.3潛射彈道導彈射程有1萬公里，可以帶6個MIRV
戴高樂號再廢都係有彈射既核動力航母，俄中都冇
法國既軍力唔夠美俄鬥，但要保護自己既國防安全係足夠架

比利時唔可以自主既

百年戰爭輸左八成仗 最後靠一個聖女貞德完場 咩都搶唔到
三十年戰爭 法國根本上冇參過戰 反而被入侵 最後宣布平手
拿破崙戰爭 咦 你印像中係嬴架咩？ sor 有得打嬴仗 只係因為拿破崙真係識行軍打仗
第一次大戰？ 法國做過d咩？
一開戰就幾乎戰敗國 然後隔幾年 等美國出手救？再施捨個戰勝國名稱比你？

法國佬由步槍到坦克，潛艇都無樣高質過美國佬

成個歐盟GDP多過美國 佢地想搞一定有經濟能力做到
而且歐洲一路都有科技水準同工業實力
你仲好意思攞中共做比較 一黎中共啲經濟水份高 二黎冇科技 冇得比

人地依家唔想做你契弟都唔得 連登仔惡過狗

法國佬最風光就係查理曼大帝嗰陣

法國戰後一直尋求擺脫美國影響
兩者之間從來冇一方受養呢會事
話法國養唔熟個邏輯同話香港係中國養唔熟個隻狗一樣

而法國戴高樂主義後，佢外交lam過咩成果 咩利益？

法國佬對盟友就係威係勢，對敵人就柒

你讀邊份史書?
一戰賠償法國班仆街獅子開大口搞到德國番唔到身先會有之後既事, 美英當時認為條約對德國過分苛刻

我覺得trump唔會反對咁做
因為美國多年黎dum錢落北約去資助歐洲班撚屌，依家佢地決定自主研發，美國咪可以抽番起條數，同番軍火商買軍備

比利時老馮幫法國打飛機

講時事，一d分析都無
下下搬歷史出黎講經咩

講緊2018 同將來既軍事，d 人係咁講1 2 戰做乜尻
需知全世界唔係得美國人識整武器

歐盟兼任返軍費防務好合理 但就一定唔係聽二戰淪陷嘅法國枝笛

2017年gdp 美國佔全球24％ 全歐洲先得21

歷史咪係法國主力制裁德國
但係英美反對 想以德制蘇
如果一戰後解散國防軍 將德國領土變成現代版圖 搶晒高等教育資源 瓦解軍工企業
德國點都彈唔起啦

如果歐洲有能力保護自己，美國可以將用係北約既錢減50%，可以抽番竹出黎部署係亞太同地中海個邊，仲正喇

全世界唔係得法國人識整武器

如果係美國立場 應該要反對

美國嘅軍事實力令佢得以控制好多環球嘅經濟 石油 做商品嘅計價貨幣
將美金同環球經濟綁埋一齊令美金 美國too big to fail
寧願燒銀紙都要其他人依賴佢先最符合美國利益 還掂都係印銀紙

歐盟獨立對美國先不利

所以歐盟唔俾錢美國都要幫佢守助俄佬

你明唔明點解你on9？
算啦 唔同白痴講野

弗蘭茨二世：不要再說了

投降

ok 差3個子
其他point駁唔到

連登講軍事嘅都係歷史撚多
冇乜真係識軍事
講軍備又係死攬啲舊嘢
不過法國佬啲軍備同歐洲差唔多
同美國係得某啲位叫有得鬥

成個post9唔搭8
成班又傾到鬼咁開心
我睇左d乜

講番一二戰其實係讓緊你半臂
你想講2018同將來既軍事, 唔講美國講咩野?

咁比利時咪唔依賴法國囉家陣

比利時家陣咪唔想做法國契弟囉，馬克龍惡過狗

歐盟我做就得, 你地under我歐盟就唔得

西班牙條總統叫英國比人二次公投, 即刻比人鞭點解唔比加泰公投

你係咪痴撚線架 一句就收你皮啦證明你講大話啦
而家就話3個％？ 駁唔到？

如果咁計法國想自主衛國好合理，因為佢地咪多一堆生意

問題其他成員國受唔受

歐洲買美國武器就得 想自己搞就唔得

同理

差3%都夠錢搞到軍備 駁完

你攞歐洲同中共比 on9

歐洲除左Bae,Saab,空巴仲有咩出名既軍火商？

點解要提戴高樂主義就係因為法國佬到今時今日都仲有兵工廠，核武排第三，而家唔係話有槍揸手就可以飛起美國全無後果，而係法國個bargaining power根本冇兒登仔講到咁弱 分析時事可唔可以唔好擺符人感情講到法國除左二戰投降呢幾十年咩都冇做過咁得唔得？

機場有咩睇

你似乎睇唔明唔係「唔得」, 係點搞都唔會係美國果皮, 人地比利時買F-35, 你法國研發武器fine, 不過你搞完人地都係會買好野, 駛唔駛解釋比你聽邊樣係好野?

依家係法國連比利時買F-35都嘈, 然後西班牙條仆街直接連公投既老弱婦孺都照打, 如果照你個「同理」, 咁美國聽到法國叫人唔好買美國武器係咪要射番幾飛巡航導彈?

但法國依家想做嘅係歐盟全體國防自主 唔係淨係益自己
德國肯搞仲多生意過法國 只不過其他歐國太細 唔夠工業實力搞
所以歐盟整體想國防自主一定係靠德法兩國

反了反了

德國想搞, 第一個反對既一定係法國
法國想做既係「我做, 你地企我後面」, 所謂飛起美國只不過係想做另一個美國

比利時想自己買武器就唔得

法國狗, 而家北約D軍費老美比左一大部份, 估唔到會咁講

因為法國surrender monkey啲meme多囉

比利時無bargaining power架

所以美國退軍，法國一定受益

咁計侵侵隨時偷雞唔到蝕渣米

美國依家去波蘭

法國佬
北約畀咗幾多錢

法國就話得姐
想德國增加軍費？好難啦

法國而家諗住用HK416F 取代Famas

法國不嬲核子技術好強，不過航母技術真係一般般，連彈射器都係同美國買

向俄羅斯買武器

而且歐盟整體合作得更好對歐盟每個國家嘅利益 係大過歐洲一個國家同美國合作

歐盟全體加埋先等於美國嘅綜合實力 而且美國一定會將自身利益放最前 以前係 依家trump更加係

何況咁樣做大龍鳳可能買武器有discount

一句到尾 由歐盟角度出發 自己搞長遠一定好過依賴美國 就算依家美國貨好啲

歐洲亦睇死美國一定會幫手守俄國 自己唔洗出錢

上面成大班人以為美國咁好人 係歐洲駐軍 其實咁先有助美國維持霸權

比利時角度出發 依家美國貨好過法國貨

屌 法德兩絛蛋散以為好撚勁 你睇歐洲週邊國家攬撚住北約唔放 你覺得有可能成事咩
同埋班撚樣 講就勁 你叫佢真金白銀起軍隊 我諗法西葡意第一時間縮 錢 佢地有幾多 心照啦 唔講出名冇錢 法國水都科唔起畀人 仲起隊年年洗上億既開支 我唔柒信啦

你估打仗好似踢波咁多力架就勁咩

西葡意因為錢縮
法就因為大愛縮
德要搞其實係歐洲最好, 但係法國一定會阻止
成班垃圾仲要攬住隻縮水戴高樂號黎打飛機

馬閪龍有口話人保護主義
自己就高舉歐洲主義
呢d偽善假人真係左膠至愛

根本成班都on99,之前話咩要研發同一gps睇齊既伽利略定位系統，點知有幾個歐盟小國話反對，之後搞左幾年先開始上馬，點知俾中國既北斗衞星搶先一步

Nigel Farage真係一個偉人

清法戰爭 ??

Rank Company Country 2017 Total Revenue* (in millions)
1 Lockheed Martin 1 U.S. $51,048.00
2 Raytheon Company 1 U.S. $25,348.00
3 BAE Systems U.K. $25,288.20
4 Northrop Grumman 2 U.S. $25,803.00
5 Boeing 3 U.S. $94,005.00
6 General Dynamics 4 U.S. $30,973.00
7 Airbus Netherlands/France $75,702.63
8 Almaz-Antey 5 Russia $9,125.02
9 Thales France $17,852.26
10 Leonardo Italy $13,024.24
2018 全球百大軍火商頭十位
6間美國 2間法國 1間英國 1間俄羅斯
法國又真係幾錯

清法戰爭唔計?? 都是近一百年多D

照你咁講, 全世界有邊個國家高質過美軍??

咁即係全世界都廢??

咁比利時買美國野又有咩問題?

自由市場，美國貨好過法國貨，所以比利時買美國貨

啱啊，法國二戰之後都係行第三極㗎啦

一言堂最好

連登仔好搞笑
軍備唔夠美軍勁, 就代表廢

咁全世界除左美軍之外, 都是廢物
英國, 法國, 俄佬, 以色列, 日本都是廢物

法國貨唔夠人好就迫人買仲搞笑

法國不嬲都係國防兵器用自己野

on9 美國咪又係為自身利益 法國同歐盟為自身利益就唔撚得?

何況10個政客10個偽善 得連登仔先會on9天真到講政治要講埋道德

同意，整個歐洲得英法德撐住，英國正式脫歐埋，整體力量又大減，家陣連波蘭都公開要求美國注軍，盟內有幾多個成員國家真係會撐馬克龍呢個政策？佢就連法國支持度都大減啦，再者法德地理位置非歐洲前線，其他成員國會唔會同意 講白啲就係致盟友於危難之中，搞起左歐盟整體經濟先再意淫軍事發展啦，幾十年黎差撚到呢

比利時不嬲都係飛機用美國野
法國依家部預警機叫E-3, 步槍換緊枝叫HK-416
佢地依家玩佢得你唔得

比利時為自身利益就唔撚得?

我有講過美國好人咩?
我咪就係講緊政治野就係利益, 不過有D國家就偏偏口裡說不做偽君子, 無道德得黎仲要講到自己好大義

新鮮滾熱辣

佢哋個導彈防禦系統係咪用緊愛國者

法國得，比利時唔得

唔買想自力更生有咩錯

咁比利時要買有咩錯? 關法國撚事?

法國想自力更生點解要比利時買
比利時有咩錯

佢唔係屌，所以我話對trump黎講唔係一件壞事

之前解釋過 任何歐洲國家同美國合作 實力唔對稱 協議嘅結果一定偏向美國

比利時買歐洲野 幫助歐洲發展 長遠歐洲係軍事上有能力獨力自主 對比利時自身都有利 而且歐盟唔係法國一個話晒事

所以俄佬野好過中共啲垃圾 中共迫住要用俄佬部件 中共都要自己研究 只有連登仔先會咁on9笑柒法國

之前已經講過 得你咁短視 講黎講去都係呢個point 其他point駁唔到就扮睇唔撚到

#230 答左

咁比利時同法國合作 實力唔對稱 協議嘅結果一定偏向法國
仲有，當年法國搞禍歐洲戰機計劃仲有面出聲

講起好似清朝都打唔贏

連登定律work就唔會有美份啦自我矛盾

法國買美國野就得，比利時買美國野就唔得

New approval ratings show that French President Emmanuel Macron is more unpopular than ever, with no-confidence levels hitting a record 71%.

咁法國想打比利時呀

馬克龍侵犯比利時主權叫乜

果個係法國總統, 唔係維園呀伯

講緊長遠歐盟靠自己 歐盟咁多國家 唔係只係法國同比利時deal

何況法國同比利時差距同 美國同比利時差距 差咁遠 比利時會有更好嘅deal 咁都以為比較到係咪on9

題外話 可見未來 俄佬可以收皮
中共視乎領導人實力 依家習總咁on9 中共會行十幾年衰運
但可見未來都仲係 中vs美 嘅格局 只有歐盟有實力可以左右東風

依賴美國等於放棄未來嘅話語權

不過你咁on9 來來去去都係得一個point 我呢段野都係打俾其他人睇 你收皮啦好嘛

世界兩大毒瘤中國同美國一定要除掉

法國總統仲惡過美國總統喎家陣

我黎黎去都係得一個point
比利時國家主權

仲有，法國買得美國野，比利時就唔得呀

Trump 有邊次tweet/講野/做野唔係新聞?
上機唔收遮又係新聞

哦依家馬克龍評論別國政策就算啦?

真係夠曬對人唔對事

講到尾冇咗俄羅斯威脅整個歐洲就自然解除重型武裝。

trump評論別國政策 就冇人話佢維園呀伯
馬克龍評論別國政策 鹽酥雞: 佢維園呀伯呀?

上面仲有人on9到 馬克龍評論比利時政策 = 侵犯比利時主權 痴撚線

維尼帝國更惡啦，但惡只係令人厭惡唔會換哩尊重。
比利時同荷蘭支持美國，係因為二戰美國幫詎兩個歐洲小國復國，法國自認歐洲大國話會保護比荷，
但100年前一戰無英美參戰法國早就向德國求和，70年前法國淪陷靠美國光復國家，仲有顏面叫比荷相信法國嘅能力

睇少d貨幣戰爭個類垃圾書，睇壞腦
要維持強大既軍事實力，又唔會令公共財政惡化，唔係個個國家都做得到，你睇下中國就知。
有強大軍事實力，唔代表佢地可以維持國際政治同貿易秩序，亦唔代表佢地有能力管理龐大既經濟貿易體系。

無咁既行政同經商實力，亦唔可以俾到其他國家信心買佢地既國債，亦無能力維持龐大既軍事支出。

現今既國際貿易秩序唔係由石頭到爆出黎，係經過好多衝突同戰爭先發展到咁，要維持呢個秩序既成本唔應該單單由美國付出，亦唔應該屌柒維持秩序既國家係霸權主義

無一個國家有責任犧牲佢地既國民同無數家庭既幸福，去維持呢個貿易秩序，甚至係對抗反人權既專制帝國。

成班撚屌縮埋一邊見到專制政權蝦蝦霸霸都唔出手，剩係得把口，得美國肯出手做醜人

其實你閱讀理解係咪零分?
TRUMP同馬克龍都唔係維園呀伯, 佢地係總統黎
TRUMP有邊次既發言冇上新聞? 有邊次冇人話佢? 你平行時空?
依家馬克龍做同樣既事啦就ok啦可?

兩套標準真係夠偽善

又講歷史 依家歐盟一體 各國仲統一貨幣 歐盟有歐羅 經濟上嘅影響力都仲未夠美金鬥

馬克龍係想係軍事上歐洲都有能力同美國並列

德國同法國二戰咪又打餐死 依家都可以合作 開放邊界 呢啲歷史又唔見你講

又係到講霸權
美國佬一唔理就世界大亂，最後又靠佢執爛攤

美國佬肯睇場，我仆住過去俾錢佢地駛
呢個世界仲有咩國家可靠過美國？ 信中國？信歐盟？咪玩喇

我都冇話trump評論別國政策唔得 何來兩套標準
但馬克龍評論別國政策 你就話人維園呀伯 都唔知邊個兩套標準 偽善

呢D人就係有事鍾無艷 無事夏迎春
世界警察點都有人要做, 成班冇本事又唔想上身既就企埋一邊食花生拖後腳
美國今日話唔做, 班歐豬嚇到鼻哥lone都冇肉啦

果個係法國總統, 唔係維園呀伯

你點樣理解呢句句子?

咪弱智，阿嬸或法國靚仔一落台，德、法就唔會fd，我只覺得條靚仔開始走加拿大總理路線，以對美國（其實即侵侵）說不來取悅國內左膠來取選票。

睇小法國係絕對冇好下場，依個國家喺以前同英國鬥咗n多年分庭抗禮，經過一、二戰之後都能保住自己冇亡國，佢有一個勁嘅領導人就會醒晒

我唔係咁睇，班撚樣可能唔係搵著數咁簡單
真心相信所謂多邊主義，國際合作係出路

同意，其實一睇俄國GDP就知

我都唔認同貨幣戰爭有point 但有啲野唔完全係陰謀論

經濟實力同軍事實力互相支撐 美國冇實力控制日本 就唔會有廣場協議
美國搞中東令石油長期以美元計價亦唔係假

依家僅以歐盟角度講 唔靠美國最符合歐洲利益 但馬克龍想歐洲靠自己 唔洗美國做醜人 都要俾狗咬

睇小比利時絕對冇好下場，威廉二世就係例子

一、二戰保得住自己國家?

唔係睇低,問題係大家槍口一致,互相都有恩惠,點解法國總理要明目張膽發表咁既意見,根本極為不智,同漠視歷史

問題係依家比利時就係向美國買野, 法國有意見, 老幾?

嘜唔係CCCP咩？

人地都冇提比利時 你仲講緊比利時 係咪比利時5毛黎

其實法國係做Airbus飛機嘅主力國家，Airbus嘅headquarter就喺巴黎，個個都有坐佢飛機. 現在法國研發軍事同民用科技嘅體系都已經非常成熟，真係唔明點解班child登仔仲敢睇小人，人地係喺戰後積累咗好多資本後終於搵到機會，趁德國開始衰弱，美國跟全世界關係轉差先挑戰大佬

邊個總統/總理一講減福利加軍費
即刻全國示威加革命都似

因為棟響法國隔離比較既係美國囉矇撚 要重複幾多次呀?

好似你呢D傻仔先講得出D咁既野，你知唔知咩係國家主權呀，識唔撚識政治呀，美國四年換一個總統，一個唔該換左個癲佬走上台話要開三戰，如果個個領導人都好似你咁既心態比人當豬圈養都冇所謂就真係陷球鏟，你最好都咪撚生仔，生出黎又同你一樣人頭豬腦真係破壞人類DNA

至少兩次戰爭後都冇被盟友趁機瓜分，保住戰勝國地位，依D都係外交手腕，法國其中一樣最勁嘅嘢係喺弱小時謀求最大利益

二戰都叫有得比較吓
2018講條毛咩 美帝都玩到上太空成班傻鳩仲係得一架半架航母

自由出入國境唔代表肯交出經濟同防務控制權，連搞歐洲統一財政部宜家都做唔到，法國主張搞歐洲軍隊，以為踢開美國，法國自己就可以做領導話嗮事，但法國德國軍力同美國俄羅斯差距極大，法國又經常介入非洲內戰，其他歐洲為歐軍要出錢要出命，但法國挪大部分利益，歐洲小國更加唔服。

所以咪話班傻鳩仲攬住隻戴高樂號黎打飛機肉酸囉

法國係有能力做核武同戰鬥機既國家黎架喎

不斷要重申一點，維持國際秩序唔代表係霸權主義
點解有d國家可以唔駛負責d大國責任，安安樂樂咁生活，要石油有石油，要市場有市場，唔駛送自己d仔女同親人去shithole到打仗，而美國佬就要每年洗咁多錢，死咁多國民去維持貿易秩序？

上帝成日玩尻人，現代科技同經濟既發展，好撚不幸同石油密不可分，又咁撚不幸d light sweet oil係晒班伊斯蘭賤種既地底。如果唔係要保住人類文明發展同經濟火車頭，又點解要踩住腳入中東d shithole到？

Airbus要靠美國同就嚟脫歐嘅英國引擎至飛得起。

你就真係on撚鳩....又係以為痴線佬做美國總統就可以訓醒射曬d核彈出去
你咁容易mid-term就唔駛搞選舉搞得咁辛苦啦
人地成個制度響度, 參眾兩院supreme court你估總統大曬話打就打
最撚憎就係你呢D冇fact冇reason既廢人仲好意思人身攻擊人地

佢依D係bargaining同外交戰略，佢其實冇同美國比較，係你地喺度自己比。法國面對嘅問題係一貫嘅盟友變得反口覆舌，既然要被迫晒更多軍費喺NATO，點解唔晒喺自己度建立軍隊？既然已經有成熟嘅軍工體系，德國有衰退跡象，點解唔趁機挑戰做歐洲一哥？仲有佢亦喺度試緊美國底線，睇美國最終會唔會讓步。你地話佢傻？錯，係極度醒目同極有野心

維也納和會
法國個外交官
之後2戰通德啲罪行推晒落維希法國度

短視同有遠見嘅分別 連登仔仲想笑人傻鳩

但好多技術研發同個設計都係法國做，唔剩係英國，有興趣不妨去法國Toulouse睇吓啦：

咪係
打仗鳩但法國科研絕對勁過英國
你日日搭既地鐵signal系統都係法國貨黎

拎法國同美國比就一定係晒氣，美國人口面積都係法國幾倍

但法國本身又唔係你班連登仔講到咁廢

講歷史，二戰佢係輸得好肉酸，但一戰起碼都叫同德國分庭抗禮，唔失禮人

再遠啲，拿破崙橫掃歐洲你又唔計，殖民帝國時同英國並列你又唔計，路易十四時期成個歐洲講法文你又唔計，英法百年戰爭擊敗英國又唔計，咁何來得出法國dna就係廢呢個結論？

講現代，法國擁有完整全套自主研發軍工業，呢樣嘢只有美中俄先做到，但美中俄本身個規模係法國幾倍以上，法國嘅藥劑業，化工業都

睇到法國咁垃圾，其實好無知

次次見到兒登仔評歐洲真係得啖笑
口氣仲大過支那人
支那人最多都係話德法沒落強國崛起
兒登仔直頭話人垃圾
法國作為五常之一
有全套軍工體系
仲係西非實際領頭人
法國垃圾嘅話
全世界都係垃圾

支那人口面積都大咁多，邊有得比

你計科技法國就贏

依家法國就係擺左美國上天秤同自己秤, 你第一句就skip左個重點真係曬氣

民主憲政運作過百年，選出一個又一個偉大既總統同內閣，為人類文明付出一世。甚至係近十年咁是非不分既年代，都可以選到trump咁有理念同行動力既總統

唔信呢個偉大民族，唔通信中國？
你話信自己友？ 屌！ 落公園望下d廢老，同德州同red neck老人對比下就知喇

法國之前有跟開美帝周圍打
近幾年又有去非洲打仗
唔會差得去邊
相反支那喺印度洋護個航出去打下比賽就當實戰

人地真係咁弱咁傻早就唔存在la 依個國家嘅人嘅往往都係陰D陰D嘅，最多放棄一D嘢，但攞走更大嘅利益，仲要係你唔察覺嘅 （同過個法國人交過手，差D衰咗）

有野心要配合埋實力
冇實力既野心只係痴人說夢, 有本事即刻加軍價, 不過羊毛出自羊身上, 呢邊駛多左錢姐係其實野要駛少d, 睇下法國既人民支唔支持cut福利啦

我諗地嘅觀點好唔同 因為我相信realpolitik

美國唔會只係因為維持國際秩序而出手 我認為美國嘅行動係理性 佢做野一定有利益關係

打親仗都咁多人死 國內選民又不滿 咁點解要打

AEU

馬克龍都係講緊歐盟要減少依賴美國啫，幾時有話法國可以比得上美國

同埋我係講緊啲盲目睇小法國嘅連登仔

總之歐洲強大，點都好過支共強大，對地球只會有好處

法國嘅引擎技術同英美差距相當大，連維尼國都抄左嘅TVC技術，法國都未有，法國嘅M88仲未比得上同時代嘅F414，EF2000嘅EJ200係英國RR主力設計，法國錢同技術都唔及美國，法國連第五代戰機都放棄左。

歐洲強大都要睇下邊班人揸旗
俾班左膠賣歐賊領頭嘅話我諗夾埋俄佬打美帝呢啲弱智嘢都會做得出

因為法文太深，法國跟香港嘅關係真係太遙遠，唔識好正常，但話人垃圾就顯得好無知。其實唔認識法國，以為佢弱，最終係死喺個佢手上都唔知乜嘢事

貨比貨, 咁人地貨好我係咪唔買得先?
點解比利時買f-35又比佢插先? 你歐洲依一刻出到咁既貨咩?

其實馬克龍唔係左膠，只係佢攤上咗一個被移民難民侵佔緊嘅法國，現在暗啞底收緊移民難民

美國同中國貿戰歐洲屌番美國保護主義, 其實已經係一個訊號

咁我地可以等吓，但我睇佢實搞得掂，依個人做到好多人地估唔到嘅嘢

認同，能夠抽晒歐洲小國水既得德國同法國，軍工黎講德國絕對唔係法國個皮。所以歐盟各國需要提高軍費/GDP比例既話，呢條數好襟計，法國食到就爽皮

我認為美國會讓步，因為trump係真心既愛國者，佢曾經講過美國係維持世界秩序，付出無數成本既時候，其他國家就慳番d錢黎改善福利，翻新基建，發展經濟，絕對唔公平，最重要無數家庭因為咁而破碎。

除左考慮到錢，更加要考慮到國民，因為戰爭受傷同死亡對國家發展既影響，唔可以睇低

我地講緊佢做啲咩最符合歐洲 同佢國家嘅利益 國內有制肘好正常
trump想郁中共咪一樣有制肘 又唔見你笑佢
雖然法國嘅處境難好多 我都唔會因為咁笑人垃圾

法國有自家我航母又如何，打起上黎打扙打生產力，有邊個有美國咁癲

法國有份打敍利亞
早排西非戰亂又有出兵
同埋外籍兵團既實力應該拍得住一支美軍師

所以法國想搞美國未必會阻止，但係法國佬唔好珍痛咁款先好

幻影2000世界第一

「應該」你老母，軍事只講實戰，解放軍應該全球無添！

左膠: 侵支持國內發展係固步自封、大倒土 馬克龍當眾鬧比利時係支持本土

WTF

其實好奇如果呢個時代開戰
外籍兵團入面班外籍人仕係咪真心為法國

你有能力做，人地就老馮要幫襯你

其實你可以話美國好撚on9, 亦可以話佢地好有理念同責任感。實際上美國咁多年做既野係俾人搵笨柒居多

我嘅睇法同你相反 都係嗰句 美國有能力超支出軍費 因為美金勁 佢借錢就得 根本錢唔係問題

另外由國家嘅角度講 軍隊最多咪幾十萬 幾百萬 人口計九牛一毛
但時不時打下仗 令軍隊處於作戰狀況更加好 好過中共咁成班少爺兵

就係自己有能力做 先唔洗同美國買呀嘛

法國知唔知咩係比利時既國家主權呀

Belgium is not a nation

家陣係法國唔俾比利時買美國機呀

以自由市場黎講又唔係幾好

我覺得用呢種思維睇政治真係好天真 講理念同責任感
如果唔係為利益 點會用廣場協議收日本皮

只有歐洲人先咁天真 大愛 咁on9 收難民

減少依賴有咩問題？

講個故事先，當初F-15用普惠嘅引擊，但係因為機件問題搞到差啲全部停飛，後尾要搵GE一齊整引擎引發兩間公司嘅競爭。結果從此之後美軍喺引擎呢件事上面永遠唔會死用一間廠。

係，美軍嘅技術係無出其右嘅。但係難保唔會發生上面/越戰m14一開波俾AK壓制嘅事。

到瀨野又會大叫美國救命

法國戰機產量低，產能又低，比美國戰機交貨慢，產量低就會零件貴，F-35過千架訂單，美國自己都起碼玩到2050年，法國風唔夠三百架，到時就算有原廠零件都會比美國貨貴

美國點都要出兵中東，係伊拉克阿富汗打仗好過本土俾人襲擊

法國係乜邏輯唔俾比利時買美國機

支國咪又係美國隻狗，習維尼個女都係美國籍

馬克龍係on膠；喺一次戰爭記念講咁嘅野

法國佬真係好鬼屎忽痕
公司見女同事咩都撩一撩先爽
清潔丫姐唔明佢講咩都可以照撩幾句

連登平時唔係撐本土concept架咩，而家法國想國防自主減低依賴又屌柒人

歐洲大陸傳統強國都比人笑到一文不值

邊有分庭抗禮過
拿破崙三世走去干涉德國統一打輸左
之後日撚日諗住報復, 點知一戰又俾德國打到去凡爾登同亞眠
結果一條法國戰線要靠英美法三個國家一齊守 廢唔廢D?

要不是美國政府照顧你們，你們歐洲早就完蛋了

連登仔當國與國之間嘅戰爭係玩武術打拳頭交，完全無視地理經濟同資源嘅因素

你又知ASML枝laser無美國元件？

法國
睇吓自己對國家隊先啦
超過一半係Nigga

其實德國人口都多法國成倍

特朗普早前退出伊朗核協議，馬克龍於上周的電台訪問中指，美國、中國和俄羅斯是威脅，指歐盟應減少依賴美國

個個喺到講減少依賴無問題
人哋定性埋美國嘅定位添呀

法國對德國自從拿破崙戰爭後未勝一仗，普法戰爭仲要割讓兩個省，兩次大戰無英美助戰，法國早就四分五裂。
法國嘅國力差距，唔係詎有一艘航母同幾艘核潛艇就代表同美國並駕齊驅，淨係產能已經差好多班

多成倍但德國要兩邊作戰

但德國有內線作戰既優勢

就係因為馬克龍知道法國同歐洲都好廢 所以提倡歐洲自己搞返起個軍事 唔想再靠美國
佢叫比利時唔好買美國武器 支持下歐洲軍工業 佢開到聲就係想講呢樣野

冇人話法國可以同美國並駕齊驅 但成個post一堆trump粉就開始屌佢

二戰果陣計數美國都唔係弱國 但係打到埋身就硬係。。

咪玩啦
美----------------------->俄=法>--------->中
就差唔多
中國基礎研究唔掂，永遠要左抄右抄
Y-20只係IL-76靚仔版，重要搵antonov幫手設計
Y-9係源於蘇聯50年代嘅An-12
H-6K又係用緊蘇聯50年代50年代嘅設計Tu-16
直升機永遠脫離唔到法國授權嘅海豚同super frelon嘅影子
法國佬可以由0開始設計到A-400M, A380, eurocopter系列,中國又得唔得?
淨係snecma都甩開中國engine十條街，WS-10仲抄緊人地CFM56不過唔知幾時先有人地可靠性

人地賣得比你嘅武器梗係知道晒個弱點 漏洞，一陣禁個掣全部失效

德國攞青島, 俄羅斯攞大連嗰時
法國佬進駐廣東嘅廣州灣(湛江)
為咗平衡法國喺南中國勢力
英國攞埋新界同離島
當然廣州灣發展唔及香港
二戰之後開始撤出亞洲
同埋香港都有兩萬法國人
好多法國公司

美國當年攪F-35 大台算係陰乾歐洲日本攪自己飛機的潛力

解散北約啦，trump最想

普京一早向美國投左降，重申美國先係唯一Super Power，俄羅斯基本只可以維持現有地盤。

台灣中過法國幾次伏啦

唔覺
你睇下佢班間諜喺歐洲咪又係搞事當食生菜

英國至少仲有向外調兵的經驗。

中未計保養，法國幻影2000 係F-16 4倍維修費。但唔見得勁F-16 好多。

台灣而家寧願買美帝舊艦
買雷達送戰艦咁抵玩
法蘭西？不了
一陣開波佢送曬啲機密俾支共咪仆街

歐盟咁多年有無向外大規模調兵開戰先，英國係大不如前但尚有經驗（當然拍住美國打先得，單挑阿根廷都褲甩）

同F-35 無得比。SAAB 近衛還可以

祖宗輸淨

瑞典芬蘭俄羅斯本來有私怨，瑞典都入F-35 可能會引起俄羅斯反彈。

輸海外調兵實踐經驗，好多野要打先知無存貨。

甚至幫美國軍火商打開歐洲生意（英國起新核潛都要通用幫手，因為太耐無經費起，BAE 攪唔掂）

夾法國佬科水買多啲F-35 拉低整體F-35 成本。

拉法葉就係俾法國過左一棟囉，買美國二手貨仲化算。保養又平啲。

原句好似係 "they were starting to learn German in Paris before US came along"， 所以話呢，有時侵侵又真係串嘴過頭 ；不過英國真脫歐了

芬蘭用緊F18，瑞典已經放棄左自己搞2020
瑞典規模唔及俄羅斯，好注重空軍野戰升降能力，用垂直升降F35B亦唔奇

想問吓德國係咪已經冇軍事㗎啦？

「法國佬忘恩負義⋯⋯」
冇班法蘭西美國果時立到國咩
依家喺報緊恩啊 🇫🇷

成班連登仔撐侵撐到傻咗
香港玩本土就撐 美國玩本土都撐
但歐盟玩本土就屌柒人

達梭 GIAT DCNE

法國女人都係咁

班trump粉真係痴線到令人一路睇一路笑 唔通個個要含侵先岩
其實法國德國軍工唔癈 但成個歐盟太依賴美國軍火就此消彼長 對本身歐盟既軍工以至經濟都冇益

其實美國好多武器研發，出口武器裝備，協防軍費
都係北約有份俾錢
如果唔再向美帝買單
美帝之後既科研成本應該高到唔可能咁多花款
間接影響之後幾十年佈局
仲有無能力維持十支航母戰鬥群？
仲有無能力研發咁多F35之類既超科技產物？
我都想知
同埋法國軍事水平係2000年果幾年係全球最高，唔好太睇少人

即係難聽d講句
成個北約科水俾美帝搞軍備
客觀事實美帝維持咁大規模既軍事佈局
人地俾得少都叫有俾錢
依家分家只會有三個影響
1:美帝出既錢更多（假如規模不減）
2:北約有新大佬
3:中俄間接得益
馬克龍呢步棋捉得靚
拎到主導權，又合情合理
又係你嫌歐盟唔承擔，依家咪承擔返
侵無諗過人地會出呢招

居然仲咁多人聽條友講野
佢係呀，不斷咁出黎國際舞台，講到幾勁幾勁咁
國內支持度。。。21% approval rate

Macron stirred anticipation that he would revive the moribund French economy and, from that position of domestic strength, he would bring new vigour to European integration.

Instead, just 18 months later, his approval rating has fallen below 30 per cent. Polls are beginning to reflect those low personal approval ratings. Even as Macron is making grand plans to lead a new political force into the European parliament next year, his Achilles heel at home continues to undermine him.

(LREM)/Mouvement Democrate (MoDem), with an expected vote share of 27 per cent, was 10 points ahead of the far-right Rassemblement National (RN); now, the LREM/MoDem predicted vote share at 19 per cent is behind RN’s 21 per cent.

撐比利時玩本土

唔通個個要含馬克龍先啱

佢地只識講以前法國幾咁勁
同啲人講中國四大發明一撚樣

Crimea 同中東俄佬都有出手

美國佬俾足面佢
你自己係個頭搞搞震唔理佢
但叫佢自己醒定啲有咩唔好出頭
所以家下打大陸先咁順利

得就黎落台嘅Angela Merkel撐你，仲有好多歐盟窮親戚拖住後腳，吹下水啫，使乜咁認真！

法國佬最叻就係投降

買武器有春用咩

咁人地谷自己軍工就唔得 一定要入美國貨？

比利時幾時變咗做法國

一開頭已經講緊成個歐盟

你冇野啊 北約科水？ 支拿人種邏輯 消費係送錢你駛啊？

即係講歐盟兩隻字 法國佬就可以當眾羞辱比利時？

你自己谷自己你既事 你迫比利時谷落你度又係另一會事
明唔明啊 豬咁撚蠢 美國撐本土又唔見你支持？
法國佬谷精你同我講點解唔得？有冇邏輯架你

但普遍香港人都唔會點接觸到法國人，除非有心學法文，做法國公司，或者公司同事係法國人

法國其實係想成個歐盟都係咁，只係比利時比人開名
有d似德國迫歐盟其他國一齊收難民咁
佢地本身就當歐盟係一體，由佢地揸旗

比利士心諗，我同美國買都要比你開名屌

佢本身就有既定立場支持侵 你同佢講唔會明

法國政制同美國唔同，總統俾憲法賦予咗差唔多同國王國王嘅權力，無中期選舉，幾低支持度都會做完任期，除非真係證實有嚴重罪行，否則都冇可能拉到佢落台。

即係歐盟係一個聯盟 北約就唔係一個聯盟？
你係咪咁意思？
特朗普叫北約承擔自己軍費 = 你冇乜朋友
馬克龍叫比利時買法國佬軍備 = 歐盟一體 自己揸旗？
哇 神邏輯

係你冇邏輯 屈乜春落支持乜度？ 用下個腦啦唔該
對e個又用另一個思路 對果個又用第二個準則
點明你啊？？

佢完全搞唔起國內經濟，兌現唔到選舉承諾
而家唯有向外不斷吹噓自己
老老實實，八成國民否定你，都幾撚失敗

喺法國民意從來都唔會推翻到一個總統，同埋經濟問題都要俾時間佢解決，唔係做一、兩年就好

條左膠食阿婆食撚懵左
個巴黎成pair屎咁 攪掂自己先啦

Nigel Farage十幾年前已經明，所以要退歐

現實係成班歐洲佬都怕歐盟散 依家英國佬又淆底

意大利依家就反你歐盟檯

反骨仔有個衰樣

咁點解比利時唔可以入口美國野

人地係拎歐盟成個共同體講 你拎北約比 你分清佢哋既目的同性質
再睇俄佬依家弱勢 咁歐盟定比約係佢哋最重要？

你唔好當歐洲佬同你一樣 人地要本土發展唔係比錢侵班軍火商開心

咁點解比利時要比錢馬克龍班軍火商開心

無比利時人想理馬克龍啊 柒頭皮

連帶關係 同埋制衡美國佬
比美國佬霸哂唔見得對佢哋係好

點解見唔見得對比利時係好由法國人決定

即係你唔鐘意我哋可以quit group
比錢馬克龍班軍火商又好肥婆班軍火商 對成個group好處一定大過比美國佬

咁ASML 賣機俾邊個先？
咁買ASML整既晶片又俾邊個用先？

無左美國咁大個市場，邊個食屎先都唔駛估喇
Market scale既威力，你望下中國就知道

Nigel Farage真係先知

佢未從政之前係自己搞過生意去過好多地方，所以先話EU越來越唔合理，已經唔係佢父母嗰代公投時所講嘅common market。

佢節目成日笑EU係失敗政治家嘅養老院 同埋話自己係從政前曾經係外面打過工竟然係現代政壇來講係異數。

之前YouTube 有段片佢屌鳩啲EU大佬話成個議會入面好亂好撚多president 連佢自己都係其中一個group 嘅president 簡直係痴撚線

依段片

你知唔知F35?

幻影戰機好似冇哂影

但都係用北非僱佣兵

當年歐洲戰機計畫，英國係想要部F-15級既大機，為咗就其他歐洲國颱風先變做中型機，你地法國佬仲另起爐灶搞陣風
依家法國佬學人講合作

邊夠膽 歐盟係美國隻狗黎

其實意大利軍事上都唔差
歐盟入面佢軍力係僅次於德法

你估歐洲好鍾意美國咩
歐盟出現同抗衡美國影響力好有關係
有得簡就梗係盡量唔用美國野
不過軍事科技美國應該領先好多

但德國已經好廢，所以話成個歐盟入面、無個打得

意大利家陣咪唔買F-35, 將啲錢用黎做社會福利，歐盟點解又喊打喊殺

德國廢係佢受歷史問題所局限
唔可以大規模發展軍備
法國ok 其他就

屌你法國佬，二戰時又廢，唔係Churchill 一早俾人滅左國啦

睇neto乜野國家交足保護費 非歐邊緣國 個個唔撚足 就算德國一樣唔足
就快夠期啦 因為夠期先想搞咁既軍隊 屌 咪當其他人白痴 週邊國一早年年交足保護費係因為真有其功用 法德兩國得唔到民心

其實係一堆唔係前線既國家(肯定唔止法德)想唔交軍費, 推法國出黎做代表講數
如果trump真係撤軍就前線堆國家真係多得佢地唔少

鄧寇克大撤退頂咗陣等英軍撤退？

到時真係撒軍搞到e.g. 被俄羅斯搞，
肯定又掉翻轉頭話trump 通俄搞散佢地

錯啦 歐盟週邊國係想攬住現有狀況
交咁多保護費由一條撚樣話起條新軍隊 話就話幫而家果隊 實質唔想科水 法國夠期都唔會交足保護費 而家想搵方法唔科足水但有軍隊 佢計好條數起新軍隊要幾多錢
唔係鍾意美國 而係週邊國唔夠防衛 一下就沖散 你法德會幫手咩 現行多年北約就係咁用 美國賺錢 最小幫到手 法國呢啲仆街真係講得出做得到咩 英法德三頭 英要脫 德要轉風 阿婆個位都唔穩 法你覺得做到啲乜 馬克龍呢刻提係因為唔想科水去nato 想走數姐
週邊國兵力好弱 根本唔會守得住 畀著你波蘭希臘呢啲國家攬住nato定組新軍隊

上面我串錯nato

現時最好既方法係靠nato
但係你估歐洲國家好鍾意俾美國鍊住個春袋咩
有事起黎美國會幫手定賣隊友都未知

歷史已經俾咗答案

美國賣唔賣隊友冇人知 但自己組新野 法德係唔係科夠水先 nato都科唔夠 你覺得新軍隊佢地科得夠咩

F35係送錢比美國架咩？傻撚左啊你？

歐洲佬嘆慣 叫佢科錢落軍事慘過叫佢地去死

歐洲軍隊係做唔到嘅，經濟上都團結唔到，真係要打起上黎，邊個話事先

呢個真
成班白鬼安穩左咁多年大食懶

如果大家有共同敵人，就有可能團結

海權國家英國都攪到而家咁

邊度有講送錢？
理解能力有無咁差

On9

法德唔鍾意咋嘛
啲小國不知幾鍾意

反正都要跟大佬俾保護費
點解唔跟個勁啲既
已經有歐洲國家出聲俾錢美軍駐軍

常規戰既話，法國陸軍同支那兵力相差太遠，冇得比較
但如果計核武器生存能力同投射能力，法國仍在支那之上
法國M51係美俄之後世界最好既潛射洲際彈道導彈，一艘凱旋級可以16枚M51，一枚M51可帶6個核彈頭，射程1萬公里。支那既巨浪2型只可以帶1個核彈頭，射程只有7千公里
同埋法國既核潛艇係用泵噴技術，靜音度極佳，唔係支那d嘈音極大既垃圾核潛艇可比

講歐盟入面邊個勁 有鬼用咩 真係調動起上黎 軍力根本唔平均... 話黎就黎幫就幫咩 仲有講就歐盟咪又係要食自己